<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="http://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="http://pyvideo.org/feeds/speaker_giovanni-porcari.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pyvideo.org/</id><updated>2017-04-07T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Genropy: 10 anni di sviluppo di un framework italiano</title><link href="http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/genropy-10-anni-di-sviluppo-di-un-framework-italiano.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-07T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-07T00:00:00+00:00</updated><author><name>Giovanni Porcari</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/genropy-10-anni-di-sviluppo-di-un-framework-italiano.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è un framework per la creazione di Single Page Applications che
consente allo sviluppatore di scrivere applicazioni complesse in tempi
brevissimi. Lo scopo del framework è di mettere a disposizione un
potente costruttore di GUI web, un ORM molto facile, veloce ed intivo ed
una serie di component che rendono possibile costruire la propria
applicazione in poche righe di codice. A questo si aggiungono tools di
amministrazione per la gestione di permessi, grafici, gestione del
workflow, gestore di stampe e molti altri che fanno di Genropy
un’ambiente usabile immediatamente in produzione anche in situazioni
complesse e critiche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo cominciato a scrivere Genropy nel 2005 e durante il primo Pycon
qui a Firenze nel 2007, abbiamo ne abbiamo mostrato la primissima
versione. Da allora, ogni edizione di Pycon è stata l’occasione per
presentare le nuove features e cercare di diffondere la copnoscenza di
questo framework . A distanza di 10 anni possiamo dire che esiste una
minuscola ma molto attiva community che utilizza Genropy come strumento
quotidiano per scrivere le proprie applicazioni web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo talk vorremmo raccontarvi questa avventura, e darvi modo di
conoscere meglio Genropy e di capire se può essere anche per voi il
vostro nuovo modo di scriverre applicazioni web.&lt;/p&gt;
</summary><category term="community"></category><category term="genropy"></category><category term="gui"></category><category term="web-development"></category><category term="business"></category></entry><entry><title>La GUI di Genropy</title><link href="http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/la-gui-di-genropy.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-07T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-07T00:00:00+00:00</updated><author><name>Giovanni Porcari</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/la-gui-di-genropy.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lo scopo di quersto talk è di offrire una panoramica della GUI di
Genropy e del suo meccanismo di funzionamento. In particolare verra
mostrato come sia possibile, scrivendo solo codice python, usare genropy
come interfaccia grafica al di fuori del classico uso del gestionale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proveremo a vedere come dare un’ interfaccia grafica ad alcuni comandi
di shell e a mostrare come tramite i widget di genropy sia possibile
gestire con poche righe di codice python widget complessi come griglie,
griglie editabili e alberi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi mostreremo l’utilizzo sia in versione classica nel browser, che con
electron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostreremo anche l’uso di RPC classiche e di websocket.&lt;/p&gt;
</summary><category term="genropy"></category><category term="gui"></category><category term="websockets"></category></entry><entry><title>Erpy: una solida base per scrivere gestionali su misura</title><link href="http://pyvideo.org/pycon-italia-2016/erpy-una-solida-base-per-scrivere-gestionali-su-misura.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T00:00:00+00:00</published><updated>2016-06-20T00:00:00+00:00</updated><author><name>Giovanni Porcari</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-06-20:pycon-italia-2016/erpy-una-solida-base-per-scrivere-gestionali-su-misura.html</id><summary type="html"></summary></entry></feed>