<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>http://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Taiga e l’agile project management: join the Oompa Loompas’ Army!</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/taiga-e-lagile-project-management-join-the-oompa-loompas-army.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;“Taiga is a project management platform for agile developers &amp;amp; designers
and project managers who want a beautiful tool that makes work truly
enjoyable”. Nominato “best agile tool” nel 2015, Taiga si dimostra
semplice, versatile e sopratutto fedele ai framework agili. Durante il
talk si presenteranno le principali funzionalità e i modi di utilizzo
relazionandoli alle relative pratiche agili e confrontandoli con il suo
concorrente diretto: Jira.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gabriele Giaccari</dc:creator><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-09:pycon-italia-2017/taiga-e-lagile-project-management-join-the-oompa-loompas-army.html</guid><category>project-management-platform</category><category>agile</category><category>kanban</category><category>taiga</category><category>scrum</category></item><item><title>L'Italia, Python e la chimera dell'Agile</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/litalia-python-e-la-chimera-dellagile.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sono quasi certo che il proverbio “tra il dire e il fare c’è di mezzo
il mare” lo abbiano inventato pensando alle metodologie agili. Forse
in USA o in Svezia ci riescono davvero, ma in Italia? Possiamo dire
di essere agili quando di test ne facciamo “ un po’ “, i task degli
sprint li decide il cliente e il contratto prevede un budget fissato
e una deadline prestabilita? E com’è la situazione tra i pythonisti?
Ne parliamo con Marco Beri, Iacopo Spalletti, Roberto Bettazzoni e
Peter Bittner in un panel dove siete tutti invitati a partecipare e
condividere casi di successo e scheletri nell’armadio.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Iacopo Spalletti</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/litalia-python-e-la-chimera-dellagile.html</guid></item></channel></rss>