<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="http://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="http://pyvideo.org/feeds/tag_best-practices.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pyvideo.org/</id><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Ansible roles, private git repos and the Ansible Galaxy tool</title><link href="http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/ansible-roles-private-git-repos-and-the-ansible-galaxy-tool.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-08T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><author><name>serena lorenzini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/ansible-roles-private-git-repos-and-the-ansible-galaxy-tool.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ansible is a python tool that automates the management of an IT
infrastructure. It is easy to learn but rushing to use it with a limited
knowledge of its best practices leads to not reusable code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creating reusable Ansible roles is a strongly encouraged practice, in
fact there is a tool designed just for this purpose: Ansible Galaxy. It
comes bundled with Ansible and its purpose is to download roles from the
Galaxy hub and other sources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk wants to show how we manage our Ansible roles and their
dependencies in a consistent way by means of Ansible Galaxy. It will
also offer an overview of how Ansible roles can be tested.&lt;/p&gt;
</summary><category term="config-ninja"></category><category term="continuous-integration"></category><category term="command-line"></category><category term="gitlab"></category><category term="ansible"></category><category term="best-practices"></category></entry><entry><title>Deploy automatizzato di un progetto Python 3/Django con Ansible</title><link href="http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/deploy-automatizzato-di-un-progetto-python-3django-con-ansible.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-07T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-07T00:00:00+00:00</updated><author><name>Marco Santamaria</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/deploy-automatizzato-di-un-progetto-python-3django-con-ansible.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mia applicazione è pronta e funziona senza problemi sulla mia
macchina con il server di sviluppo, ma non ho chiaro come portarla in un
ambiente di produzione. Ci sono parecchi servizi che permettono il
deploy con un solo click, adatti soprattutto a semplici siti, ma essi
non sono pienamente configurabili e nascondono il modo in cui il server
è effettivamente organizzato. Anche se molti usano ingegnose soluzioni
PaaS, vale ancora la pena capire come costruire da zero un ambiente di
produzione con Linux, Python 3, Django e uWSGI. Nel talk questo classico
stack verrà brevemente introdotto e si mostrerà poi come automatizzare
la configurazione e la procedura di deploy con un &lt;a class="reference external" href="https://github.com/marco-santamaria/django-%20ansible-deploy"&gt;playbook
Ansible&lt;/a&gt;
che verrà messo a disposizione. Una particolare enfasi verrà data
all’uso di variabili d’ambiente per la configurazione del progetto
seguendo l’approccio delle twelve-factor-app. Inoltre verranno spiegati
i concetti più importanti di Ansible (playbook, ruoli, template, moduli,
inventari).&lt;/p&gt;
</summary><category term="deploy"></category><category term="devops"></category><category term="automation"></category><category term="nginx"></category><category term="ansible"></category><category term="best-practices"></category><category term="django"></category><category term="uwsgi"></category></entry></feed>