<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>http://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Why I still develop synchronous web in the asyncIO era</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/why-i-still-develop-synchronous-web-in-the-asyncio-era.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Since python 3.4 the introduction of the asyncIO module produced a new
way of building web applications and tons of new frameworks. With
asyncIO we take advantage of large throughput over the network, but is
it really everything about web development?&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Barillari</dc:creator><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-09:pycon-italia-2017/why-i-still-develop-synchronous-web-in-the-asyncio-era.html</guid><category>web</category><category>asyncio</category><category>web-development</category><category>backend</category></item><item><title>Digital Analytics Data Aggregation: un case study dal mondo reale utilizzando SQL, NoSQL e Pandas</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/digital-analytics-data-aggregation-un-case-study-dal-mondo-reale-utilizzando-sql-nosql-e-pandas.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I clienti enterprise si trovano sempre più spesso ad avere difficoltà
nel recuperare informazioni essenziali per capire nel complesso dove il
brand sta funzionando e dove invece serve un intervento tempestivo,
perchè sono inondati di dati di dettaglio che spesso non sono facilmente
aggregabili e visualizzabili insieme con frequenza giornaliera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per rispondere a questa esigenza, in azienda, nel nostro reparto R&amp;amp;D,
abbiamo sviluppato una dashboard che permette a clienti con diversi
brand e properties (siti) di aggregare i principali KPI da monitorare
(sia KPI standard che KPI personalizzati). I KPI sono i key performance
indicators, ovvero metriche che aiutano a valutare le performance).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma i dati da visualizzare e aggregare, provenienti da diverse fonti
(Google Analytics, Adobe Analytics, tools SEO), hanno strutture diverse
e non è possibile a priori prevedere quali sono le strutture
disponibili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perciò, in questo talk vedremo insieme come abbiamo gestito questo caso
reale attraverso un mix di tecnologie SQL (MySQL attraverso Django) e
NoSQL (MongoDb), utilizzando i dataframe di Pandas come layer intermedio
attraverso il quale lavorare il dato velocemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La soluzione realizzata ci ha permesso di integrare rapidamente nuove
fonti e nuovi KPI, e di gestire volumi elevati di dati (attualmente 200+
siti contemporaneamente) con ottime performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo poi (se rimane tempo) come questi dati vengono forniti
attraverso API Rest (grazie a Django Rest Framework) e consumati
attraverso AngularJS sul client.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorremmo infine coinvolgervi chiedendovi come avreste gestito questa
difficoltà - non è assolutamente detto che la nostra soluzione sia per
forza quella ottimale!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alessandro Pelliciari</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/digital-analytics-data-aggregation-un-case-study-dal-mondo-reale-utilizzando-sql-nosql-e-pandas.html</guid><category>django-rest-framework</category><category>mongodb</category><category>django</category><category>API Design</category><category>web-development</category><category>angularjs</category><category>mysql</category><category>google-analytics</category><category>pandas</category></item><item><title>Analisi dati e grafici con Genropy e Pandas</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/analisi-dati-e-grafici-con-genropy-e-pandas.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è un framework per la creazione di Single Page Applications che
offre ad utenti e sviluppatori un ambiente di lavoro molto comodo per il
caricamento e la gestione dei dati. In questo talk parleremo degli
strumenti messi a disposizione per l’analisi dei dati e la
rappresentazione grafica, tabellare e in dashboard. Parleremo in
particolare dell’integrazione con Pandas e di come sia facile anche per
un utente non particolarmente esperto generare pivot table, e creare
colonne calcolate e mostrare i risultati come grafici.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Francesco Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/analisi-dati-e-grafici-con-genropy-e-pandas.html</guid><category>genropy</category><category>webapp</category><category>pandas</category><category>web-development</category><category>graph</category></item><item><title>Genropy: 10 anni di sviluppo di un framework italiano</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/genropy-10-anni-di-sviluppo-di-un-framework-italiano.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è un framework per la creazione di Single Page Applications che
consente allo sviluppatore di scrivere applicazioni complesse in tempi
brevissimi. Lo scopo del framework è di mettere a disposizione un
potente costruttore di GUI web, un ORM molto facile, veloce ed intivo ed
una serie di component che rendono possibile costruire la propria
applicazione in poche righe di codice. A questo si aggiungono tools di
amministrazione per la gestione di permessi, grafici, gestione del
workflow, gestore di stampe e molti altri che fanno di Genropy
un’ambiente usabile immediatamente in produzione anche in situazioni
complesse e critiche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo cominciato a scrivere Genropy nel 2005 e durante il primo Pycon
qui a Firenze nel 2007, abbiamo ne abbiamo mostrato la primissima
versione. Da allora, ogni edizione di Pycon è stata l’occasione per
presentare le nuove features e cercare di diffondere la copnoscenza di
questo framework . A distanza di 10 anni possiamo dire che esiste una
minuscola ma molto attiva community che utilizza Genropy come strumento
quotidiano per scrivere le proprie applicazioni web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo talk vorremmo raccontarvi questa avventura, e darvi modo di
conoscere meglio Genropy e di capire se può essere anche per voi il
vostro nuovo modo di scriverre applicazioni web.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/genropy-10-anni-di-sviluppo-di-un-framework-italiano.html</guid><category>community</category><category>genropy</category><category>gui</category><category>web-development</category><category>business</category></item><item><title>weppy: the web framework for humans</title><link>http://pyvideo.org/pycon-italia-2017/weppy-the-web-framework-for-humans.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Why another python web framework? Do we really need to innovate the
Django and Flask scene? Could we? This talk will address all these
questions, introducing weppy: the full stack python web framework
designed with simplicity in mind.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Barillari</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/weppy-the-web-framework-for-humans.html</guid><category>web</category><category>orm</category><category>webservices</category><category>sql</category><category>webapp</category><category>web-development</category></item></channel></rss>